歐洲讀PG (master/PhD)

有冇人喺歐洲讀緊/讀過pg 可唔可以分享一下經驗

讀咩科

science

想知咩

有咩要準備
同埋gpa一般要求係點

準備識用google
喱啲基本資料你去任何一間大學搵admission info 都搵到
間間都大同小異

歧視好重

去過北歐exchange D人好helpful
唔會有歧視
其他就唔知

瑞典phd position僧多粥少 很難有位
master唔接受轉專業 學士咩科master都要係過科 學士double major夠學分都得
對學士背景三六九等冇咩區分 野雞+高GPA係人哋眼中仲好過三大+低GPA
非IT專業很難留低 除非你有良好瑞典文
唸到再講

北歐生活方唔方便

唔方便

lm

lm
好難搵ship

PhD通常要係嗰到讀master or識人

research experience係咪重要過gpa

睇城市 但同亞洲/倫敦無得比

其實到到要求差唔多
第一樣野睇有冇paper, review又好 manuscript又好，總之就係有就最好
第二樣野睇你申唔申請到scholarship/fellowship/studentship ，如果無，要睇下老細肯唔肯比錢

當然啦，學識techniques同gpa 都係consideration

邊個地方讀phd

知黎做咩

咩科

請問德國master易唔易上phd